[十萬火急] 有無linux/fedora高手

我個部係laptop嚟
事原我手多去㩒左software update (好似包括firmware update) 咁我就繼續做嘢由佢load
之後佢load完話要restart 咁我無理佢繼續做野
做完野之後 唔記得熄機/restart 部野就出左街 返到屋企已經冇晒電 叉住開返 搵唔到有bootable 既device. 完全boot唔著仼可野剩係係咁loop係叫你揀boot device個頁

裝左隻fedora workstation 既usb 入返機 剩係見到HD得一個partition 其他partition 全部唔見哂
可以點做

腸酒一個月

留名。

我係你抽隻haddisk 出黎clone 左佢。
之後試下整隻install disk 重新安裝
睇下佢搵唔搵得返d partition， 好彩搵到就唔好重新format 就咁等佢寫
咁好彩話/home 應該保得住

都係鳩Up. 我都係用fedora

唔該巴打
我整左install usb
剩係認到隻harddisk /boot 個partition
其他partition 搵唔到

有冇試下用usb 重裝grub

樓主個部咩laptop嚟
你有冇另一部機? 如果有, 用佢mount你隻disk上去睇睇
如果都係無哂partitions咁就要做data recovery了
如果係有野, 咁我鳩估個bios firmware upgrade process被interrupt之後出咗事
你試下用live usb install多次你laptop brand 個bios firmware落部機睇下認唔認得番個partition table
利申: 鳩up

解決了唔該晒咁多位巴打集思廣益
Thinkpad x1
我裝左fedora live-cd 落usb boot入左去
跟住試左好多次blkid lsblk fdisk 都係剩係見到 p2 呢個partition
我mount左呢個p 去個temp folder check 係 /boot 嚟
我印象中p1 應該係 /boot/efi p3應該係lvsm 嚟但點check都唔見佢地
跟住我再用lvs check左一輪都唔見有野
再fsck 埋話 corrupt
諗住打定輸數
google完一大輪發現testdisk 呢個utility
跟手用testdisk recover 返d partition
Reboot搞掂
有教好訓

testdisk都真係幾撚屈 佢search到埋呢部機本身d window partition

炒partition？

其實一般唔係死碟, 只要冇overwirte左D sector, 介返出黎都會睇得見D data, 見到清解決左仲share埋個app, 下次到我有事都可以用返.

真…… 試過唔小心dd走個fs superblock, 全靠testdisk